(狗鐵) 荃灣線車廂現"批鬥座"貼紙 [369]

港鐵自推出「優先座」後，爭議不斷，近年更屢有乘客因坐上而被人拍片招致「網絡批鬥」。《香港01》記者昨晚（30日）在港鐵荃灣線車廂中，發現有人貼上模仿「優先座」貼紙設計的「批鬥座」貼紙。
港鐵今日回覆指，暫無收到乘客報告有關情況，有關行為違反哪一條港鐵附例，難以一概而論，但《港鐵附例》32條可作參考，該條文寫明違規者最高可被罰款5,000元及監禁3個月。

貼紙顏色圖案與「關愛座」相同

記者昨日晚上7時30分左右，在一列荃灣線往中環方向列車車廂內，發現「批鬥座」貼紙，不論顏色、圖案均和「關愛座」設計幾乎相同，唯一的分別，就是貼紙上的字樣，由「優先座」換成「批鬥座」。剛剛過去的年宵市場，亦曾有人設計過「批鬥座」貼紙攬枕，並在維園攤位出售。

邊位巴打做架, 好出黎認左去

又咁岩有01記者影到？
自己痴完自己造新聞

記者在港鐵車廂發現批鬥座貼紙。（梁煥敏攝）
好可疑